@article{Allegrezza_2020, title={Introduzione}, volume={4}, url={https://umanisticadigitale.unibo.it/article/view/10965}, DOI={10.6092/issn.2532-8816/10965}, abstractNote={Il presente numero della rivista Umanistica Digitale propone una selezione di contributi presentati al convegno AIUCD 2019 che si è tenuto ad Udine dal 23 al 25 gennaio 2019 ed il cui tema principale è stato “Didattica e ricerca al tempo delle Digital Humanities”. Il convegno annuale dell’Associazione, giunto nel 2019 all’ottava edizione, sta diventando negli anni sempre più un punto di riferimento per il vasto settore delle Digital Humanities, come dimostrato dalle numerose proposte presentate e dalla presenza internazionale assai nutrita. Gli articoli presenti in questo numero, tutti sottoposti a double peer review ai fini della loro accettazione, sono una testimonianza dell’ampio dibattito multidisciplinare svoltosi durante il convegno e che ha visto un’ampia partecipazione da parte della comunità degli studiosi che si riconosce nelle tematiche dell’Associazione.}, number={8}, journal={Umanistica Digitale}, author={Allegrezza, Stefano}, year={2020}, month={Jan.} }